

 Ale čo tým chcem povedať. Ja len, že nikdy som dovtedy nebola ani vážnejšie chorá a nikdy som sa neocitla v situácii, kedy by mi išlo o život. Ak nerátam tie dva razy v detstve, keď som sa topila na plavárni. Ale to sa deťom stáva, vždy ich niekto vytiahne a rýchlo na to zabudnú. 
 Plávať už viem. Šoférovať asi ešte nie. 
 Stalo sa to tento rok, osemnásty január. Mala som za sebou veľmi zvláštny víkend. Otec oslavoval 60 rokov, oslava bola strašne dojímavá, začala som to samozrejme ja, so svojím urevaným príhovorom. Neviem, tak akosi mi prišlo smutno. Spomínala som na to, ako sme rástli, a čo všetko sme s ocom zažili. Môj oco je pre mňa big boss, hoci o tom nevie. Ešte aj chlapov si vyberám takých, ako je on, aspoň teda povahovo, sčasti. Nikdy nevedel dávať najavo city. Zbožňujem mužov, čo nevedia dávať najavo city... A teda, aby som neodbočovala, ten víkend, tú nedeľu, keď mi bolo tak smutno-šťastne pri mojich najbližších, som ešte nevedela, aké to je. Myslím, ten pocit, o ktorom píšem. 
 Na druhý deň sme sa celá rodina prebrali do riadnej opice, na tie citové scény radšej ani nespomínam, som predsa po mojom otcovi :). Nerada si to priznávam. 
 Večer sme vyrazili na moju prvú dlhú cestu autom do Bratislavy. Nikdy na to nezabudnem - ako som to celé pochopila. Ako sme dostali na klzkej ceste hodiny. Ako svišťal vzduch a sneh okolo auta. Ako mi do očí blikali reflektory kamiónu, oproti ktorému sme sa ocitli. A na to, že som sa vôbec nebála. Auto sa zošmyklo z cesty, inštinktívne som sa prikrčila a zaznel strašný rachot. Udrela som sa do volantu. Nič z toho som vtedy nevedela, ani to, že volant je volant, vedela som len to, že sa nebojím, že teda ak to má takto byť, tak teda nech zomriem. 
 Keď všetko stíchlo, našli sme sa obaja živí a zdraví, ja a muž s povahou môjho otca. Odvtedy viem, čo je to život a ako asi vyzerá smrť. A som strašne šťastná, že nám dvom ešte neodbilo, že nemusí ani jeden z nás do konca života žiť s výčitkami pre toho druhého. A problémy sveta mi prídu ľahké. Akosi som počas tej noci asi vyrástla. Neviem ani poriadne, ako to popísať, aby to neznelo pateticky. Bolo to také... také zo života. 
 Ja len že... dávajte si pozor. Tiež som si myslela, že som nesmrteľná. Ten stroj, ktorý som o týždeň dala zošrotovať, si to však nemyslel. 
 Chcela som si to proste zaznamenať. Rada si pripomínam, aká som bola dovtedy hlúpa, ako som chytala hysterické záchvaty, ako som sa rozčuľovala nad maličkosťami. Rada si pripomínam, že som tu už dnes nemusela byť, alebo ešte horšie, mohla som byť do konca života poznačená výčitkami svedomia kvôli niekomu inému. Odvtedy ma samozrejme tiež chytilo zopár slepačích záchvatov, ale veľmi rýchlo prešli. 
 Ani sa im nečudujem. 

